# ദി ഗ്രേറ്റ് ക്ലൗഡ് വാൾ


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ നിർത്തുക


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  യു‌എസ് കമ്പനിയായ ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഇൻ‌കോർ‌പ്പറേഷനാണ് “ഗ്രേറ്റ് ക്ലൗഡ് വാൾ”.ഇത് സി‌ഡി‌എൻ‌ (ഉള്ളടക്ക ഡെലിവറി നെറ്റ്‌വർക്ക്) സേവനങ്ങൾ‌, ഡി‌ഡോ‌സ് ലഘൂകരണം, ഇൻറർ‌നെറ്റ് സുരക്ഷ, വിതരണം ചെയ്ത ഡി‌എൻ‌എസ് (ഡൊമെയ്ൻ നെയിം സെർവർ) സേവനങ്ങൾ നൽകുന്നു.  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ MITM പ്രോക്സി (റിവേഴ്സ് പ്രോക്സി) ആണ് ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ.സി‌ഡി‌എൻ‌ മാർ‌ക്കറ്റ് ഷെയറിന്റെ 80% ത്തിലധികം ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ സ്വന്തമാക്കി, കൂടാതെ ഓരോ ദിവസവും ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഉപയോക്താക്കളുടെ എണ്ണം വർദ്ധിച്ചുകൊണ്ടിരിക്കുന്നു.നൂറിലധികം രാജ്യങ്ങളിലേക്ക് അവർ തങ്ങളുടെ ശൃംഖല വിപുലീകരിച്ചു.ട്വിറ്റർ, ആമസോൺ, ആപ്പിൾ, ഇൻസ്റ്റാഗ്രാം, ബിംഗ്, വിക്കിപീഡിയ എന്നിവയേക്കാൾ കൂടുതൽ വെബ് ട്രാഫിക് ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ നൽകുന്നു.ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ സൗജന്യ പ്ലാൻ വാഗ്ദാനം ചെയ്യുന്നു, കൂടാതെ പലരും അവരുടെ സെർവറുകൾ ശരിയായി ക്രമീകരിക്കുന്നതിനുപകരം ഇത് ഉപയോഗിക്കുന്നു.സൗകര്യാർത്ഥം അവർ സ്വകാര്യത വ്യാപാരം ചെയ്തു.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  ഒരു അതിർത്തി പട്രോളിംഗ് ഏജന്റിനെപ്പോലെ പ്രവർത്തിക്കുന്ന ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ നിങ്ങൾക്കും ഒറിജിനൽ വെബ്‌സെർവറിനുമിടയിൽ ഇരിക്കുന്നു.നിങ്ങൾ തിരഞ്ഞെടുത്ത ലക്ഷ്യസ്ഥാനത്തേക്ക് കണക്റ്റുചെയ്യാൻ നിങ്ങൾക്ക് കഴിയില്ല.നിങ്ങൾ ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയറിലേക്ക് കണക്റ്റുചെയ്യുന്നു, നിങ്ങളുടെ എല്ലാ വിവരങ്ങളും ഡീക്രിപ്റ്റ് ചെയ്ത് ഈച്ചയിൽ കൈമാറുന്നു. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  ആർക്കാണ് അവരുടെ “വെബ് പ്രോപ്പർട്ടി” ലേക്ക് പ്രവേശിക്കാൻ കഴിയുകയെന്ന് തീരുമാനിക്കാനും “നിയന്ത്രിത പ്രദേശം” നിർവചിക്കാനും ഒറിജിനൽ വെബ്‌സർവർ അഡ്മിനിസ്ട്രേറ്റർ ഏജന്റ് - ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ - അനുവദിച്ചു.  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  ശരിയായ ചിത്രം നോക്കുക.ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ മോശം ആളുകളെ മാത്രമേ തടയൂ എന്ന് നിങ്ങൾ ചിന്തിക്കും.ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ എല്ലായ്പ്പോഴും ഓൺലൈനിലാണെന്ന് നിങ്ങൾ ചിന്തിക്കും (ഒരിക്കലും ഓഫ്‌ലൈൻ ആകരുത് ).നിയമാനുസൃത ബോട്ടുകൾക്കും ക്രാളറുകൾക്കും നിങ്ങളുടെ വെബ്‌സൈറ്റ് സൂചികയിലാക്കാൻ കഴിയുമെന്ന് നിങ്ങൾ കരുതുന്നു.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  എന്നിരുന്നാലും അവ ഒട്ടും ശരിയല്ല.നിരപരാധികളെ യാതൊരു കാരണവുമില്ലാതെ ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ തടയുന്നു.ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഓഫ്‌ലൈൻ ആകാം.ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ നിയമാനുസൃത ബോട്ടുകളെ തടയുന്നു.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  ഏതൊരു ഹോസ്റ്റിംഗ് സേവനത്തെയും പോലെ, ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ മികച്ചതല്ല.ഒറിജിൻ സെർവർ നന്നായി പ്രവർത്തിക്കുന്നുണ്ടെങ്കിലും നിങ്ങൾ ഈ സ്ക്രീൻ കാണും.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിന് 100% പ്രവർത്തനസമയം ഉണ്ടെന്ന് നിങ്ങൾ കരുതുന്നുണ്ടോ?ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ എത്ര തവണ ഓഫ്‌ലൈൻ ആകുമെന്ന്  നിങ്ങൾക്ക് അറിയില്ല.ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ താഴുകയാണെങ്കിൽ നിങ്ങളുടെ ഉപഭോക്താവിന് നിങ്ങളുടെ വെബ്‌സൈറ്റ് ആക്‌സസ് ചെയ്യാൻ കഴിയില്ല. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  ചൈനയിലെ ഗ്രേറ്റ് ഫയർവാളിനെ പരാമർശിച്ചാണ് ഇതിനെ വിളിക്കുന്നത്, ഇത് വെബ് ഉള്ളടക്കം കാണുന്നതിൽ നിന്ന് നിരവധി മനുഷ്യരെ ഫിൽട്ടർ ചെയ്യുന്നതിന് താരതമ്യപ്പെടുത്താവുന്ന ഒരു ജോലിയാണ് (അതായത് ചൈനയിലെ പ്രധാന ഭൂപ്രദേശത്തുള്ളവരും പുറത്തുള്ള ആളുകളും).അതേസമയം തികച്ചും വ്യത്യസ്തമായ ഒരു വെബ് കാണാൻ ബാധിക്കാത്തവർ, “ടാങ്ക് മാൻ” ന്റെ ചിത്രം, “ടിയാനൻമെൻ സ്ക്വയർ പ്രതിഷേധങ്ങളുടെ ചരിത്രം” എന്നിവ പോലുള്ള സെൻസർഷിപ്പില്ലാത്ത ഒരു വെബ്. | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിന് മികച്ച ശക്തിയുണ്ട്.ഒരർത്ഥത്തിൽ, അന്തിമ ഉപയോക്താവ് ആത്യന്തികമായി കാണുന്നതിനെ അവ നിയന്ത്രിക്കുന്നു.ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ കാരണം വെബ്‌സൈറ്റ് ബ്രൗസുചെയ്യുന്നതിൽ നിന്ന് നിങ്ങളെ തടഞ്ഞു. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  സെൻസർഷിപ്പിനായി ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഉപയോഗിക്കാം. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഒരു ബോട്ട് ആണെന്ന് കരുതുന്ന ചെറിയ ബ്രൗസറാണ്  നിങ്ങൾ ഉപയോഗിക്കുന്നതെങ്കിൽ നിങ്ങൾക്ക് ക്ല cloud ഡ്ഫ്ലേഡ് വെബ്സൈറ്റ് കാണാൻ കഴിയില്ല (കാരണം പലരും ഇത് ഉപയോഗിക്കുന്നില്ല). | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  ജാവാസ്ക്രിപ്റ്റ് പ്രവർത്തനക്ഷമമാക്കാതെ നിങ്ങൾക്ക് ഈ ആക്രമണാത്മക “ബ്രൌസർ പരിശോധന” കൈമാറാൻ കഴിയില്ല.ഇത് നിങ്ങളുടെ വിലയേറിയ ജീവിതത്തിന്റെ അഞ്ച് (അല്ലെങ്കിൽ കൂടുതൽ) സെക്കൻഡ് പാഴാക്കുന്നു. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  Google, Yandex, Yacy, API ക്ലയന്റുകൾ പോലുള്ള നിയമാനുസൃത റോബോട്ടുകൾ / ക്രാളറുകൾ എന്നിവയും ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ യാന്ത്രികമായി തടയുന്നു.നിയമാനുസൃതമായ ഗവേഷണ ബോട്ടുകൾ തകർക്കാനുള്ള ഉദ്ദേശ്യത്തോടെ ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ “ബൈപാസ് ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ” കമ്മ്യൂണിറ്റിയെ സജീവമായി നിരീക്ഷിക്കുന്നു. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  ഒന്നിലധികം ഇന്റർനെറ്റ് കണക്റ്റിവിറ്റി ഇല്ലാത്ത നിരവധി ആളുകളെ ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ സമാനമായി വെബ്‌സൈറ്റുകൾ ആക്‌സസ്സുചെയ്യുന്നതിൽ നിന്ന് തടയുന്നു (ഉദാഹരണത്തിന്, അവർ NAT ന്റെ 7+ ലെയറുകളുടെ പിന്നിലായിരിക്കാം അല്ലെങ്കിൽ ഒരേ ഐപി പങ്കിടാം, ഉദാഹരണത്തിന് പബ്ലിക് വൈഫൈ) ഒന്നിലധികം ഇമേജ് CAPTCHA- കൾ പരിഹരിക്കുന്നില്ലെങ്കിൽ.ചില സാഹചര്യങ്ങളിൽ, Google- നെ തൃപ്തിപ്പെടുത്താൻ ഇത് 10 മുതൽ 30 മിനിറ്റ് വരെ എടുക്കും. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  2020-ൽ ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ Google- ന്റെ റീക്യാപ്ചയിൽ നിന്ന് hCaptcha- ലേക്ക് മാറി, അതിന്റെ ഉപയോഗത്തിനായി Google നിരക്ക് ഈടാക്കാൻ ഉദ്ദേശിക്കുന്നു.നിങ്ങളുടെ സ്വകാര്യതയെ അവർ ശ്രദ്ധിക്കുന്നുണ്ടെന്ന് ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ നിങ്ങളോട് പറഞ്ഞു (“ഇത് ഒരു സ്വകാര്യത ആശങ്ക പരിഹരിക്കാൻ സഹായിക്കുന്നു”) എന്നാൽ ഇത് വ്യക്തമായും നുണയാണ്.ഇതെല്ലാം പണത്തെപ്പറ്റിയാണ്.“ബോട്ടുകളും മറ്റ് തരത്തിലുള്ള ദുരുപയോഗങ്ങളും തടയുന്നതിനിടയിൽ ഈ ആവശ്യത്തിന് പണം സമ്പാദിക്കാൻ വെബ്‌സൈറ്റുകളെ hCaptcha അനുവദിക്കുന്നു” | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  ഉപയോക്താവിന്റെ വീക്ഷണകോണിൽ, ഇത് വലിയ മാറ്റമൊന്നും വരുത്തുന്നില്ല. അത് പരിഹരിക്കാൻ നിങ്ങൾ നിർബന്ധിതരാകുന്നു. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  നിരവധി മനുഷ്യരെയും സോഫ്റ്റ്വെയറുകളെയും എല്ലാ ദിവസവും ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ തടയുന്നു. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ലോകമെമ്പാടുമുള്ള നിരവധി ആളുകളെ ശല്യപ്പെടുത്തുന്നു.ലിസ്റ്റ് പരിശോധിച്ച് നിങ്ങളുടെ സൈറ്റിൽ ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ സ്വീകരിക്കുന്നത് ഉപയോക്തൃ അനുഭവത്തിന് നല്ലതാണോ എന്ന് ചിന്തിക്കുക. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  നിങ്ങൾക്ക് ആവശ്യമുള്ളത് ചെയ്യാൻ കഴിയുന്നില്ലെങ്കിൽ ഇന്റർനെറ്റിന്റെ ഉദ്ദേശ്യം എന്താണ്?നിങ്ങളുടെ വെബ്‌സൈറ്റ് സന്ദർശിക്കുന്ന മിക്ക ആളുകൾക്കും ഒരു വെബ്‌പേജ് ലോഡുചെയ്യാൻ കഴിയുന്നില്ലെങ്കിൽ മറ്റ് പേജുകൾക്കായി തിരയുന്നു.നിങ്ങൾ ഏതെങ്കിലും സന്ദർശകരെ സജീവമായി തടയുന്നില്ലായിരിക്കാം, പക്ഷേ ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിന്റെ സ്ഥിരസ്ഥിതി ഫയർവാൾ നിരവധി ആളുകളെ തടയാൻ പര്യാപ്തമാണ്. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  ജാവാസ്ക്രിപ്റ്റും കുക്കികളും പ്രാപ്തമാക്കാതെ ക്യാപ്ച പരിഹരിക്കാൻ ഒരു മാർഗവുമില്ല.നിങ്ങളെ തിരിച്ചറിയാൻ ഒരു ബ്രൌസർ ഒപ്പ് നിർമ്മിക്കാൻ ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ അവ ഉപയോഗിക്കുന്നു.സൈറ്റ് ബ്രൗസുചെയ്യുന്നത് തുടരാൻ നിങ്ങൾക്ക് യോഗ്യനാണോ എന്ന് തീരുമാനിക്കാൻ ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിന് നിങ്ങളുടെ ഐഡന്റിറ്റി അറിയേണ്ടതുണ്ട്. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg) |
|  ടോർ ഉപയോക്താക്കളും വിപിഎൻ ഉപയോക്താക്കളും ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിന്റെ ഇരകളാണ്.രാജ്യം / കോർപ്പറേഷൻ / നെറ്റ്‌വർക്ക് നയം കാരണം സെൻസർ ചെയ്യാത്ത ഇന്റർനെറ്റ് വാങ്ങാൻ കഴിയാത്ത അല്ലെങ്കിൽ അവരുടെ സ്വകാര്യത പരിരക്ഷിക്കുന്നതിന് അധിക പാളി ചേർക്കാൻ ആഗ്രഹിക്കുന്ന പലരും ഈ രണ്ട് പരിഹാരങ്ങളും ഉപയോഗിക്കുന്നു.ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ലജ്ജയില്ലാതെ ആ ആളുകളെ ആക്രമിക്കുന്നു, അവരുടെ പ്രോക്സി പരിഹാരം ഓഫാക്കാൻ അവരെ നിർബന്ധിക്കുന്നു. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  ഈ നിമിഷം വരെ നിങ്ങൾ ടോർ പരീക്ഷിച്ചില്ലെങ്കിൽ, ടോർ ബ്രൗസർ ഡൗൺലോഡുചെയ്യാനും നിങ്ങളുടെ പ്രിയപ്പെട്ട വെബ്‌സൈറ്റുകൾ സന്ദർശിക്കാനും ഞങ്ങൾ നിങ്ങളെ പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കുന്നു.നിങ്ങളുടെ ബാങ്ക് വെബ്‌സൈറ്റിലേക്കോ സർക്കാർ വെബ്‌പേജിലേക്കോ ലോഗിൻ ചെയ്യരുതെന്ന് ഞങ്ങൾ നിർദ്ദേശിക്കുന്നു അല്ലെങ്കിൽ അവർ നിങ്ങളുടെ അക്കൗണ്ട് ഫ്ലാഗുചെയ്യും. ആ വെബ്‌സൈറ്റുകൾക്കായി VPN ഉപയോഗിക്കുക. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  “ടോർ നിയമവിരുദ്ധമാണ്! ടോർ ഉപയോക്താക്കൾ കുറ്റവാളികളാണ്! ടോർ മോശമാണ്! ". ഇല്ല.ടോർ ടെലിവിഷനിൽ നിന്ന് നിങ്ങൾ മനസിലാക്കിയേക്കാം, ഡാർക്ക്നെറ്റ് ബ്രൗസുചെയ്യാനും തോക്കുകൾ, മയക്കുമരുന്ന് അല്ലെങ്കിൽ ചിഡ് അശ്ലീലം എന്നിവ ബ്രൗസുചെയ്യാനും ടോർ ഉപയോഗിക്കാമെന്ന് പറഞ്ഞു.അത്തരം ഇനങ്ങൾ നിങ്ങൾക്ക് വാങ്ങാൻ കഴിയുന്ന നിരവധി മാർക്കറ്റ് വെബ്‌സൈറ്റുകൾ ഉണ്ടെന്നത് മുകളിലുള്ള പ്രസ്താവന ശരിയാണെങ്കിലും, ആ സൈറ്റുകൾ പലപ്പോഴും ക്ലിയർനെറ്റിലും ദൃശ്യമാകും.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  യു‌എസ് കരസേനയാണ് ടോർ വികസിപ്പിച്ചെടുത്തതെങ്കിലും ടോർ പ്രോജക്റ്റ് വികസിപ്പിച്ചെടുത്തതാണ് ടോർ.നിങ്ങളുടെ ഭാവി ചങ്ങാതിമാർ‌ ഉൾപ്പെടെ ടോർ‌ ഉപയോഗിക്കുന്ന നിരവധി ആളുകളും ഓർ‌ഗനൈസേഷനുകളും ഉണ്ട്.അതിനാൽ, നിങ്ങളുടെ വെബ്‌സൈറ്റിൽ നിങ്ങൾ ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഉപയോഗിക്കുകയാണെങ്കിൽ നിങ്ങൾ യഥാർത്ഥ മനുഷ്യരെ തടയുകയാണ്.സാധ്യമായ സൗഹൃദവും ബിസിനസ്സ് ഇടപാടും നിങ്ങൾക്ക് നഷ്ടപ്പെടും. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  അവരുടെ ഡിഎൻ‌എസ് സേവനമായ 1.1.1.1, ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിന്റെ ഉടമസ്ഥതയിലുള്ള വ്യാജ ഐപി വിലാസം, “127.0.0.x” പോലുള്ള ലോക്കൽഹോസ്റ്റ് ഐപി, അല്ലെങ്കിൽ ഒന്നും നൽകാതെ ഉപയോക്താക്കളെ വെബ്‌സൈറ്റ് സന്ദർശിക്കുന്നതിൽ നിന്ന് ഫിൽട്ടർ ചെയ്യുന്നു. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  വ്യാജ DNS ഉത്തരം കാരണം ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ DNS സ്മാർട്ട്‌ഫോൺ അപ്ലിക്കേഷനിൽ നിന്ന് കമ്പ്യൂട്ടർ ഗെയിമിലേക്കുള്ള ഓൺലൈൻ സോഫ്റ്റ്വെയറുകളും തകർക്കുന്നു.ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഡിഎൻ‌എസിന് ചില ബാങ്ക് വെബ്‌സൈറ്റുകൾ അന്വേഷിക്കാൻ കഴിയില്ല. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  ഇവിടെ നിങ്ങൾ ചിന്തിച്ചേക്കാം,<br>ഞാൻ ടോർ അല്ലെങ്കിൽ വിപിഎൻ ഉപയോഗിക്കുന്നില്ല, ഞാൻ എന്തിന് ശ്രദ്ധിക്കണം?<br>ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ മാർക്കറ്റിംഗിനെ ഞാൻ വിശ്വസിക്കുന്നു, ഞാൻ എന്തിന് ശ്രദ്ധിക്കണം<br>എന്റെ വെബ്‌സൈറ്റ് https ആണ്, ഞാൻ എന്തിന് ശ്രദ്ധിക്കണം | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഉപയോഗിക്കുന്ന വെബ്‌സൈറ്റ് നിങ്ങൾ സന്ദർശിക്കുകയാണെങ്കിൽ, നിങ്ങളുടെ വിവരങ്ങൾ വെബ്‌സൈറ്റ് ഉടമയ്ക്ക് മാത്രമല്ല ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയറുമായി പങ്കിടുന്നു.റിവേഴ്സ് പ്രോക്സി പ്രവർത്തിക്കുന്നത് ഇങ്ങനെയാണ്. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  ടി‌എൽ‌എസ് ട്രാഫിക് ഡീക്രിപ്റ്റ് ചെയ്യാതെ വിശകലനം ചെയ്യുന്നത് അസാധ്യമാണ്. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  റോ പാസ്‌വേഡ് പോലുള്ള നിങ്ങളുടെ എല്ലാ ഡാറ്റയും ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിന് അറിയാം. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  ക്ലൗഡ്ബീഡ് എപ്പോൾ വേണമെങ്കിലും സംഭവിക്കാം. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിന്റെ https ഒരിക്കലും അവസാനിക്കുന്നില്ല. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  നിങ്ങളുടെ ഡാറ്റ ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയറുമായും 3 അക്ഷര ഏജൻസിയുമായും പങ്കിടാൻ നിങ്ങൾ ആഗ്രഹിക്കുന്നുണ്ടോ? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  സർക്കാരും വൻകിട കമ്പനികളും വാങ്ങാൻ ആഗ്രഹിക്കുന്ന ഒരു “ഉൽപ്പന്നമാണ്” ഇന്റർനെറ്റ് ഉപയോക്താവിന്റെ ഓൺലൈൻ പ്രൊഫൈൽ. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  യുഎസ് ആഭ്യന്തര സുരക്ഷാ വകുപ്പ് പറഞ്ഞു:<br><br>നിങ്ങളുടെ പക്കലുള്ള ഡാറ്റ എത്രമാത്രം വിലപ്പെട്ടതാണെന്ന് നിങ്ങൾക്ക് എന്തെങ്കിലും അറിയാമോ? ആ ഡാറ്റ നിങ്ങൾ ഞങ്ങൾക്ക് വിൽക്കാൻ എന്തെങ്കിലും വഴിയുണ്ടോ?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ “ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ വാർപ്പ്” എന്ന് വിളിക്കുന്ന സ V ജന്യ വിപിഎൻ സേവനവും വാഗ്ദാനം ചെയ്യുന്നു.നിങ്ങൾ ഇത് ഉപയോഗിക്കുകയാണെങ്കിൽ, നിങ്ങളുടെ എല്ലാ സ്മാർട്ട്‌ഫോൺ (അല്ലെങ്കിൽ നിങ്ങളുടെ കമ്പ്യൂട്ടർ) കണക്ഷനുകളും ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ സെർവറുകളിലേക്ക് അയയ്‌ക്കും.ഏത് വെബ്‌സൈറ്റാണ് നിങ്ങൾ വായിച്ചതെന്നും എന്ത് അഭിപ്രായമാണ് പോസ്റ്റുചെയ്‌തതെന്നും ആരുമായി സംസാരിച്ചുവെന്നും ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിന് അറിയാൻ കഴിയും.നിങ്ങളുടെ എല്ലാ വിവരങ്ങളും ക്ലൗഡ്ഫ്ലേറിന് സ്വമേധയാ നൽകുന്നു.“നിങ്ങൾ തമാശ പറയുകയാണോ? ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ സുരക്ഷിതമാണ്. ” VPN എങ്ങനെ പ്രവർത്തിക്കുന്നുവെന്ന് നിങ്ങൾ പഠിക്കേണ്ടതുണ്ട്. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  അവരുടെ VPN സേവനം നിങ്ങളുടെ ഇന്റർനെറ്റിനെ വേഗത്തിലാക്കുന്നുവെന്ന് ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ പറഞ്ഞു.എന്നാൽ വിപിഎൻ നിങ്ങളുടെ ഇന്റർനെറ്റ് കണക്ഷനെ നിലവിലുള്ള കണക്ഷനേക്കാൾ മന്ദഗതിയിലാക്കുന്നു. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  പ്രിസ്എം അഴിമതിയെക്കുറിച്ച് നിങ്ങൾക്ക് ഇതിനകം തന്നെ അറിയാം.എല്ലാ ഇന്റർനെറ്റ് ഡാറ്റയും നിരീക്ഷണത്തിനായി പകർത്താൻ എടി ആൻഡ് ടി എൻ‌എസ്‌എയെ അനുവദിക്കുന്നുവെന്നത് ശരിയാണ്. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  നിങ്ങൾ എൻ‌എസ്‌എയിൽ ജോലി ചെയ്യുന്നുവെന്ന് പറയട്ടെ, നിങ്ങൾക്ക് ഓരോ പൗരന്റെയും ഇന്റർനെറ്റ് പ്രൊഫൈൽ ആവശ്യമാണ്.അവരുടെ കമ്പനി സെർവർ കണക്ഷൻ (എസ്എസ്എച്ച് / ആർ‌ഡി‌പി), പേഴ്‌സണൽ വെബ്‌സൈറ്റ്, ചാറ്റ് വെബ്‌സൈറ്റ്, ഫോറം വെബ്‌സൈറ്റ്, ബാങ്ക് വെബ്‌സൈറ്റ്, ഇൻഷുറൻസ് വെബ്‌സൈറ്റ്, സെർച്ച് എഞ്ചിൻ, രഹസ്യ അംഗം -ഒരു വെബ്‌സൈറ്റ്, ലേല വെബ്‌സൈറ്റ്, ഷോപ്പിംഗ്, വീഡിയോ വെബ്‌സൈറ്റ്, എൻ‌എസ്‌എഫ്‌ഡബ്ല്യു വെബ്‌സൈറ്റ്, നിയമവിരുദ്ധ വെബ്‌സൈറ്റ്.“സുരക്ഷിതം! വേഗത്തിൽ! നല്ലത്! ” ഇന്റർനെറ്റ് അനുഭവം.ടാർഗെറ്റിന്റെ ഓൺലൈൻ പ്രൊഫൈൽ നിർമ്മിക്കുന്നതിന് ഉപയോക്താവിന്റെ ഐപി വിലാസം, ബ്ര browser സർ ഫിംഗർപ്രിന്റ്, കുക്കികൾ, റേ-ഐഡി എന്നിവയുമായി അവ സംയോജിപ്പിക്കുന്നത് ഉപയോഗപ്രദമാകും. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  നിങ്ങൾക്ക് അവരുടെ ഡാറ്റ ആവശ്യമാണ്. നിങ്ങൾ എന്തുചെയ്യും? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഒരു ഹണിപോട്ടാണ്.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **എല്ലാവർക്കും സൗജന്യ തേൻ. ചില സ്ട്രിംഗുകൾ അറ്റാച്ചുചെയ്‌തു.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഉപയോഗിക്കരുത്.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **ഇന്റർനെറ്റ് വികേന്ദ്രീകരിക്കുക.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    അടുത്ത പേജിലേക്ക് തുടരുക:  "[ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ എത്തിക്‌സ്](ml.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_എന്നെ ക്ലിക്കുചെയ്യുക_

## ഡാറ്റയും കൂടുതൽ വിവരങ്ങളും
</summary>


ടോർ ഉപയോക്താക്കളെയും മറ്റ് സിഡിഎൻ‌മാരെയും തടയുന്ന "ദി ഗ്രേറ്റ് ക്ല oud ഡ്‌വാളിന്" പിന്നിലുള്ള വെബ്‌സൈറ്റുകളുടെ ഒരു പട്ടികയാണ് ഈ ശേഖരം.


**ഡാറ്റ**
* [ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ Inc.](../cloudflare_inc/)
* [ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഉപയോക്താക്കൾ](../cloudflare_users/)
* [ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ ഡൊമെയ്‌നുകൾ](../cloudflare_users/domains/)
* [നോൺ-ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ സിഡിഎൻ ഉപയോക്താക്കൾ](../not_cloudflare/)
* [ആന്റി-ടോർ ഉപയോക്താക്കൾ](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**കൂടുതൽ വിവരങ്ങൾ**
* [Myth Catalog](../subfiles/myth_catalog.md)
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * ഡൗൺലോഡ്: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * CC0 മെറ്റീരിയലിന്റെ പകർപ്പവകാശ ലംഘനം കാരണം യഥാർത്ഥ ഇബുക്ക് (ePUB) ബുക്ക് റിക്സ് GmbH ഇല്ലാതാക്കി.
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * ടിക്കറ്റ് നിരവധി തവണ നശിപ്പിച്ചു.
  * [ടോർ പ്രോജക്റ്റ് ഇല്ലാതാക്കി.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [ടിക്കറ്റ് 34175 കാണുക.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [അവസാന ആർക്കൈവ് ടിക്കറ്റ് 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Shared on Mastodon](../subfiles/shared_on_mastodon.md), [Shared on Twitter](../subfiles/shared_on_twitter.md)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_എന്നെ ക്ലിക്കുചെയ്യുക_

## നിങ്ങൾക്ക് എന്തുചെയ്യാൻ കഴിയും?
</summary>

* [ഞങ്ങളുടെ ശുപാർശിത പ്രവർത്തനങ്ങളുടെ പട്ടിക വായിച്ച് നിങ്ങളുടെ ചങ്ങാതിമാരുമായി പങ്കിടുക.](ml.action.md)

* [മറ്റ് ഉപയോക്താവിന്റെ ശബ്‌ദം വായിച്ച് നിങ്ങളുടെ ചിന്തകൾ എഴുതുക.](../PEOPLE.md)

* എന്തെങ്കിലും തിരയുക: [Ansero](https://ansero.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) ([clearnet](https://ansero.eu.org/)), [Ss \#Search](https://sercxi.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/?ul=ml) ([clearnet](https://sercxi.eu.org/))

* ഡൊമെയ്ൻ പട്ടിക അപ്ഡേറ്റ് ചെയ്യുക: [നിർദ്ദേശങ്ങൾ പട്ടികപ്പെടുത്തുക](../INSTRUCTION.md).

* [ചരിത്രത്തിലേക്ക് ക്ലൗഡ്ഫ്ലെയർ അല്ലെങ്കിൽ പ്രോജക്റ്റുമായി ബന്ധപ്പെട്ട ഇവന്റ് ചേർക്കുക.](../HISTORY.md)

* [പുതിയ ഉപകരണം / സ്ക്രിപ്റ്റ് പരീക്ഷിച്ച് എഴുതുക.](../tool/)

* [വായിക്കാൻ കുറച്ച് PDF / ePUB ഇതാ.](../pdf/)

* [Help translate cloudflare-tor](translateData/instructions.md)


---

### വ്യാജ അക്കൗണ്ടുകളെക്കുറിച്ച്

ട്വിറ്റർ, ഫേസ്ബുക്ക്, പാട്രിയോൺ, ഓപ്പൺ കളക്ടീവ്, വില്ലേജുകൾ എന്നിങ്ങനെയുള്ള വ്യാജ അക്കൗണ്ടുകളുടെ നിലനിൽപ്പിനെക്കുറിച്ച് ക്രൈംഫ്ലേറിന് അറിയാം.
**ഞങ്ങൾ ഒരിക്കലും നിങ്ങളുടെ ഇമെയിൽ ചോദിക്കില്ല.
ഞങ്ങൾ ഒരിക്കലും നിങ്ങളുടെ പേര് ചോദിക്കില്ല.
ഞങ്ങൾ ഒരിക്കലും നിങ്ങളുടെ ഐഡന്റിറ്റി ചോദിക്കില്ല.
ഞങ്ങൾ ഒരിക്കലും നിങ്ങളുടെ സ്ഥാനം ചോദിക്കില്ല.
ഞങ്ങൾ ഒരിക്കലും നിങ്ങളുടെ സംഭാവന ചോദിക്കുന്നില്ല.
ഞങ്ങൾ ഒരിക്കലും നിങ്ങളുടെ അവലോകനം ചോദിക്കില്ല.
സോഷ്യൽ മീഡിയയിൽ പിന്തുടരാൻ ഞങ്ങൾ ഒരിക്കലും നിങ്ങളോട് ആവശ്യപ്പെടുന്നില്ല.
ഞങ്ങൾ ഒരിക്കലും നിങ്ങളുടെ സോഷ്യൽ മീഡിയയോട് ചോദിക്കില്ല.**

# വ്യാജ അക്കൗണ്ടുകൾ വിശ്വസിക്കരുത്.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)
